# Событийная платформа «Дивные люди»
Служит для организации распределенных агентов и их ресурсов в событие.

## Ценности
* Платформа ответственна за предоставленные контакты и обязательства 
* Финансовая и регламентная прозрачность
* Ротация исполнительных ролей

## Финансовая модель
Прозрачность для своих. Финансовые потоки для всех кого они непосредственно затрагивают(между кем разделяются), прозрачны.

### Операционный бюджет(приоритетный).
С него оплачиваются оклады и сдельные выплаты для поддерживающих процессы ролей. А также расходы на обслуживание серверов, аренды помещений(в случае наличия оных).

### Бюджет развития
Копится для следующих раундов инвестирования в себя

### Бюджет наследия
Из него выплачивается траты разработчикам/проектировщикам сервиса

## Организация управления
Совет конструктивных агентов в идеале согласованный до стадии коллективного субъекта в состояние ценностно-ориентированного единства по групповой динамики.


## Структура организации процессов

### Роли
* Хост размещения людей(кэмпинги, отели, частные хаты и гостевые дома)
    * Подготовитель жилья для приема гостей
    * Проводник по пространству туристического пути
    * Хост-Площадка мероприятия(место для проведения события)
* Мастера готовые интересно поделится компетенциями и знаниями с группой
    * Методист – помогает оформить мастеру программу к стандарту ответственности качества платформы ДЛ
        * Оформитель презентации курса на продажу
            * Писатель текстов
            * Фотограф
            * Видео
                * Оператор
                * Видео-монтажёр
                * Озвучивать
    * Оценщик – выдает конечную стоимость курса и доли распределения от него по участникам
    * Сметчик – считает расходы по материалам и труда часам
    * Сводчик бюджетов – учитывает добавку на прибыль и отчисления
    * Зазывала – приглашает на готовый курс
        * Оформитель новости на платформе ДЛ
        * Уличный глашатый
        * Распространитель по каналам медиа
        * Другу рассказчик с просьбой перепоста
        * Устроитель разжигающего интерес события
* Сборщик маршрутов по событиям
* Сборщик событий
* Живое окно заказов – принимает запросы «на разобраться что к чему» и перепосылает проводникам, соединяет все потоки
* Проводник – знает по верхам где и что
* Обновлятор – заботиться о том, чтобы проверять и обновлять актуальность предложений партнеров платформы

### Внешние роли
* Туроператор
* Гость
* Самоорганизованная группа гостей
* Устроитель события

## Типы предложений платформы
* Туристический маршрут. ЦА: туроператоры, самогруппы

## Афиша
Отображает, где и что «поесть, пожить, потанцевать, посмотреть, узнать»

## Артефакты на платформе
* Афиша
* Карта событий

## Типы запросов к платформе
* Где пожить?
* Какие события готовятся?
* Где и у кого купить домашних продуктов?
* Хочу заранее познакомиться с местом в котором буду.(Пример: Открытки в деревню гостеприимным бабушкам)
* Задумал фестиваль, хочу организовать у вас, как нам соорганизоваться?
* У меня есть группа, хочу чтобы вы её развлекли.
* Хочу провести мастер класс, нужна группа
* Хочу устроить концерт и рассказать через вас, и в идеале набрать аудитории.
* Хочу устроить праздник, но не знаю как это сделать, помогите.

## Финансовые стратегии
* Благотворительный туризм. Оплати другому путешествие. Например, беженцам. Хорошо совмещается с «обязательством хоста на развитие территории».
* Обязательство хостов и мастеров по развитию территории.

## Таблица учета лепты в разработку
Дивналепта(Дλ)-> Дивна  
Курс поддержки: 1 дивна :100 рублям. Курс не может падать.  

**РАЗРАБОТКА**: Подумать о формате оформления вклада лепты. О процедурах согласования ролевой персональной ставки участником.  

**2023.05.03**	Проектирование
Участники(Роль, Имя, часы, дивнылепты, примечаение):  			
* Проектировщик, Самотуга, 1 ч, 30 Дλ	
* Проектировщик, Забоев И., 1 ч, 50 Дλ

**Результат встречи**: Сформировали первую лептазапись. Продумали четче взаимодействия по лепте.  
**Следующий шаг**: Расписать в логике ДЛ логику работы Диколаба.  
**Действия и отвественные к подготовке**:  
-[v] Поговорить с Миланой, выйти на конкретное время. Самотуга. Срок уточнения времени: 04.05.2023. Встреча в субботу(06.05), утром.  
-[v] Перевести документ в онлайн форму. Забоев. До 04.05.2023

**2023.04.04** Роспись скрипта работы проводника с организатором.  
Время встречи 2 ч.  
Участники: Забоев 100 Дλ, Самотуга 60 Дλ  
**Результат встречи**: Первичный набросок скрипта  
**Следующий шаг**:  
[+] Проверить на практике
[+] Выйти к более общей задаче


**2023.04.05** Роспись скрипта работы проводника с хостом.  
Время встречи 1 ч.  
Участники: Забоев 50 Дλ, Самотуга 30 Дλ  
**Результат встречи**: Получение ключевых облатей проработки. Атрибутов ролей, агентов, контекстов ролей для формирования структурной схемы желаемого процесса взаимодействия Дивных людей. Выход к задаче создания адаптера между теми протоколами что уже есть у хостов, с желаемыми, на языке платформы ДЛ  
**Следующий шаг**:  
[ ] Оформить результаты встречи в цифровой документ  
[ ] Уточнение протокола работы с ПКЦ как площадкой и медиа  
[ ] Уточнить протокол работы с МЕЛ как площадкой
[ ] Создать желаемый образ будущего для платформы ДЛ, как базы для разработки ролей


